{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]The French financial management association (AFG) has seven new members, according to the most recent edition of Info Gestion (November 2012, No.[S2]6).[S3]They are Aureo Alpha, BNP Paribas Private Equity, Cedrus Asset Management, Energies Asset Management, GTI Asset Management, Notus Capital and Prevaal Finance.[S4]Henderson Global Investors Limited is also joining the professional association as a corresponding member.",
      "question": "Quels sont les nouveaux membres de l'AFG mentionnés dans l'article ?",
      "answer": "Les nouveaux membres de l'AFG sont Aureo Alpha, BNP Paribas Private Equity, Cedrus Asset Management, Energies Asset Management, GTI Asset Management, Notus Capital et Prevaal Finance, ainsi que Henderson Global Investors Limited en tant que membre correspondant."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The Financial Stability Board (FSB) on 18 November published a series of recommendations which will be subject to consultation, which aim to strengthen surveillance and regulation of shadow banking activities.[S2]Regulators concentrated on five major areas: interactions of banks with the shadow banking system, money market funds, other entities which have banking activities in unregulated environments, securitisation, securities lending, and pensions.[S3]All of these subjects are treated in multiple consultation documents, while a general presenttation lays out the philosophy of the FSB in relation to shadow banking, as well as recommendations overall, while a specific report deals with all entities other than money market funds, and another deal with securities lending and pensions.[S4]All of these texts are subject to consultation until 14 January 2013, and the Basel Committee may propose recommendations on the interaction of banks with the shadow banking system until mid-2013.[S5]The International Organisation of Securities Commissions (IOSCO) has already produced recommendations for money market funds and securitisations just before the weekend (see elsewhere in Newsmanagers).[S6]The FSB, which will continue to monitor the efforts of the various working groups, is planning to publish its final recommendations in September 2013.",
      "question": "Quels sont les principaux domaines ciblés par les recommandations de la FSB concernant le shadow banking ?",
      "answer": "Les principaux domaines ciblés par les recommandations de la FSB concernant le shadow banking sont les interactions des banques avec le système de shadow banking, les fonds monétaires, les entités effectuant des activités bancaires dans des environnements non réglementés, la titrisation, le prêt de titres et les pensions."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The French financial management association (AFG) will soon publish a guide to best practices to strengthen the image of French money market funds, according to Arnaud Faller, chief investment officer at CPR Asset Management and chairman of the technical committee of the AFG, in an interview in Gestion Info (November 2012, No.[S2]6).When asked about the fact that difference regulators are discussing shadow banking, also known as parallel finance, in relation to money market funds, Faller has an unambiguous response.[S3]“There is a debate, but we think that variable net asset value money market funds are not concerned.[S4]They help to refinance the entire economy, are well-regulated by rules pubished by ESMA, for the quality of the signature, the maturity of underlying assets, and disclosure obligations,” Faller says.",
      "question": "Quelle est la position de Arnaud Faller concernant la participation des fonds monétaires à la finance parallèle ?",
      "answer": "Arnaud Faller affirme que les fonds monétaires à valeur nette variable ne sont pas concernés par la finance parallèle et souligne leur rôle dans le financement de l'économie ainsi que leur réglementation stricte."
    },
    {
      "chunk": "[S1]In September, Lyxor International Asset Management announced plans to launch a range of physical ETFs by the end of 2012.[S2]On December 6th and 11th, 4 ETFs based on the EuroMTS Macro Weighted AAA Government Index series will be converted to physical replication.[S3]As announced previously, Lyxor diversifies its offer to physically replicated ETFs in order to fully address investors’ needs.The funds will be managed using full replication: each fund will invest directly in all the sovereign bonds that make up the respective EuroMTS Macro Weighted AAA Government Index, without any sampling.[S4]Securities lending is not part of the management process as the performance benefit to investors would be negligible, and would not justify the addition of counterparty risk to the fund.[S5]The EuroMTS Macro-Weighted AAA Government Bond Indices are Eurozone sovereign indices grouped by maturity, and based on issuers with the highest credit ratings (denoted “AAA”) from 2 out of the 3 main ratings agencies.[S6]The “macro-weighted” strategy is an innovative weighting methodology that uses macroeconomic indicators.[S7]Country weights are primarily based on Gross Domestic Product (GDP) and then adjusted using the following 4 indicators: debt to GDP ratio; current account (as a % of GDP); quarter-on-quarter GDP growth; long-term interest rates.[S8]Characteristics : Lyxor ETF EuroMTS AAA Macro-Weighted Government 1-3YIsin code: FR0011146315Launch date: December 11; 2012 Lyxor ETF EuroMTS AAA Macro-Weighted Government 3-5YIsin code: FR0011146349Launch date:: December 6, 2012Lyxor ETF EuroMTS AAA Macro-Weighted Government 5-7YIsin code: FR0011146356Launch date: December 11, 2012 Lyxor ETF EuroMTS AAA Macro-Weighted Government BondsIsin code: FR0010820258Launch date: December 11, 2012",
      "question": "Quel est le nom du fonds ETF lancé par Lyxor AM basé sur l'indice EuroMTS Macro Weighted AAA Government Index ?",
      "answer": "Le nom du fonds ETF lancé par Lyxor AM est « Lyxor ETF EuroMTS AAA Macro-Weighted Government Bonds ». "
    },
    {
      "chunk": "[S1]Matt Gaden, directeur général chargé de la clientèle institutionnelle et des alliances stratégiques chez Challenger Limited, a été recruté comme directeur de la distribution par Henderson Global Investors (HGI) pour l’Australie, rapporte Funds People.[S2]L’intéressé sera subordonné directement à Rob Adams, le nouveau président exécutif de HGI Australie.[S3]Il aura la responsabilité des clientèles aussi bien institutionnelle que retail.",
      "question": "Qui a été recruté par Henderson Global Investors en Australie et quel est son nouveau poste ?",
      "answer": "Matt Gaden a été recruté par Henderson Global Investors en Australie en tant que directeur de la distribution."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Ranjan Tandon, le fondateur du gestionnaire alternatif Libra Advisors, a annoncé dans une lettre aux investisseurs que le hedge fund va leur rembourser leurs deux milliards de dollars d’ici à la fin de l’année pour se transformer en family office, rapporte The Wall Street Journal.[S2]Le fonds avait affiché une performance moyenne nette de frais de 26 % depuis sa création, mais a perdu de l’argent en 2011 et a subi une chute de 15 % sur les dix premiers mois de l’année.Ranjan Tadon indique dans une lettre à ses clients qu’il se refuse à mettre plus longtemps leur argent en danger, face à une politique monétaire non conventionnelle qui a gonflé artificiellement le prix des actifs.",
      "question": "Pourquoi Libra Advisors décide-t-il de liquider son hedge fund ?",
      "answer": "Libra Advisors décide de liquider son hedge fund car Ranjan Tandon refuse de mettre plus longtemps l'argent des investisseurs en danger, face à une politique monétaire non conventionnelle qui a artificiellement gonflé le prix des actifs."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La société suédoise de gestion alternative Brummer & Partners a pris une participation dans une nouvelle société de gestion alternative créée par Tim Attias et Santiago Alarco, deux anciens co-chief investment officers de Rubicon Fund Management.La société basée à Londres envisage de lancer un fonds macro dans lequel Brummer & Partners compte investir par le biais de son fonds multi-stratégie.",
      "question": "Quelle société a pris une participation dans une nouvelle société de gestion alternative créée par deux anciens de Rubicon Fund Management ?",
      "answer": "La société suédoise de gestion alternative Brummer & Partners a pris une participation dans une nouvelle société de gestion alternative créée par Tim Attias et Santiago Alarco, deux anciens co-chief investment officers de Rubicon Fund Management."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le gestionnaire de fortune Barclays Wealth a communiqué la structure de frais qu’il adoptera en environnement RDR, rapporte Fundweb.[S2]Concrètement, la commission de gestion sera de 0,75 % pour le premier million de livres, puis de 0,6 % pour les comptes de 1-3 millions, de 0,5 % pour la tranche 3-7 millions et de 0,25 % au-delà.En outre, les frais d’exécution pour les produits structurés seront chargés à 0,7 % jusqu'à 100.000 livres, puis à 0,4 % pour les montants supérieurs.[S3]Sur les mêmes tranches, les taux seront de 1 % et de 0,65 % ppour les actions tandis que les clients utlisant les services d’un gérant de portefeuille dédié paieront 1,25 % jusqu'à 5 millions de livres, puis 1 % pour la tranche suivante de 5 millions.Barclays Wealth a fixé le plancher pour les nouveaux clients à 3 millions de livres et songe a introduire un prélèvement minimal de 37.500 livres.[S4]Les clients auxquels est affecté un gérant de portefeuille devront acquitter un droit de planification financière de 2 % sur la première tranche de 250.000 livres, le prélèvement tombant à 1 % au-dessus de ce montant.",
      "question": "Quel est le tarif RDR dégressif adopté par Barclays Wealth pour les comptes de gestion de fortune ?",
      "answer": "Barclays Wealth applique un tarif dégressif de 0,75 % pour le premier million de livres, 0,6 % pour les comptes de 1 à 3 millions, 0,5 % pour les tranches de 3 à 7 millions, et 0,25 % au-delà."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Expansión rapporte que les fonds opportunistes Lone Star, Cerberus, Fortress et Apollo ont proposé la semaine passée au ministère de l’Economie, à la Banque d’Espagne et au Fonds de restructructuration bancaire (FROB) des investissements de plus de 500 millions d’euros dans le capital la Sareb (la structure de défaisance bancaire, Sociedad de Gestión de Activos Procedentes de la Reestructuración Bancaria, ndlr).[S2]Ils posent cependant leurs conditions: ils ne veulent pas d’actions, mais des obligations, et ils exigent un aval de l’Etat espagnol qui leur garantirait la rentabilité de l’opération quoi qu’il arrive.On n’escomptait pas que les fonds accepteraient de prendre des parts à l’échelon de la Sareb : il était plutôt prévu qu’ils n’entrent dans le processus que lorsque la Sareb aurait mis en place les différents «fonds d’actifs bancaires» dans lesquels seront répartis les actifs et passifs de cette structure de défaisance.",
      "question": "Quels fonds étrangers ont proposé d'investir dans la Sareb et quelles sont leurs conditions ?",
      "answer": "Les fonds étrangers Lone Star, Cerberus, Fortress et Apollo ont proposé d'investir plus de 500 millions d'euros dans la Sareb. Ils exigent des obligations au lieu d'actions et un aval de l'Etat espagnol pour garantir la rentabilité."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Vendredi, rapporte The Wall Street Journal, JP Morgan Chase et Credit Suisse ont conclu un compromis avec la SEC à laquelle ils acceptent de verser respectivement 296,9 millions et 120 millions de dollars.[S2]Selon la formule consacrée, les deux établissements ne confirment ni ne démentent les reproches qui leur étaient notifiés, en l’occurrence d’avoir trompé leurs clients sur respectivement 156 et 75 titrisations hypothécaires (MBS) avant le démarrage de la crise financière et l’effondrement du marché américain du résidentiel.",
      "question": "Quel montant JP Morgan Chase et Credit Suisse ont-ils accepté de verser à la SEC dans le cadre d'un compromis?",
      "answer": "JP Morgan Chase a accepté de verser 296,9 millions de dollars et Credit Suisse 120 millions de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’AFG (Association Française de la Gestion financière) et l’AFIC (Association Française des Investisseurs pour la Croissance) ont déploré à la veille du weekend la réintégration des FIP et FCPI dans l’enveloppe globale des réductions d’impôt de 10.000 euros et regretté que l’amendement sur les FIP et les FCPI, adopté en commission des finances à l’Assemblée Nationale, ait finalement été vidé de sa substance lors de la séance publique du jeudi 15 novembre.Cet amendement proposait de loger les FIP et les FCPI dans une enveloppe plus souple (18.000 euros, 4% du revenu imposable) aux côtés des investissements en outre-mer.[S2]Cette répartition permettait une meilleure lisibilité en instaurant d’une part, un plafond des dépenses de consommation, et d’autre part, un plafond des dépenses d’investissement.\"La réintégration dans le plafond de 10.000 euros est d’autant plus grave que, si elle était confirmée, elle accentuerait considérablement la baisse de la collecte des FIP et des FCPI, déjà largement entamée par le manque de visibilité et les coups de rabots fiscaux, et de ce fait nuirait gravement au financement en capitaux propres des entreprises innovantes et régionales alimentées par ces dispositifs», souligne un communiqué des deux associations qui .rappellent que les FIP et les FCPI, permettent aujourd’hui de financer une start-up sur deux accompagnée par le capital-risque en France.[S3]Le report pendant cinq ans de la réduction d’impôt excédant la limite de 10.000 euros ne permet pas - comme annoncé - de «préserver l’avantage acquis par les contribuables» puisqu’il amputera d’autant les possibilités d’investissement de l’année suivante, relève le communiqué.La situation actuelle paraît en totale contradiction avec les récentes déclarations du président de la République, qui a manifesté à multiples reprises son souhait de maintenir, voire d’augmenter les incitations au financement des PME, souligne enfin le communiqué.[S4]«Tous les dispositifs qui existent aujourd’hui, en faveur de l’investissement dans les PME, seront maintenus durant le quinquennat», avait indiqué François Hollande à l’occasion de la remise du prix de l’Audace créatrice le 20 septembre dernier, soutien réaffirmé lors de sa conférence de presse du mardi 13 novembre.",
      "question": "Quel est le principal sujet de préoccupation des associations AFIC et AFG concernant la fiscalité des FIP et FCPI ?",
      "answer": "Les associations AFIC et AFG déplorent le statu quo sur la fiscalité des FIP et FCPI, notamment la réintégration de ces dispositifs dans un plafond de 10.000 euros, ce qui pourrait nuire au financement des entreprises innovantes et régionales."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Plusieurs gérants de hedge funds vont perdre des centaines de millions de dollars si la fusion d’UPS et de TNT Express échoue, rapporte le Financial Times.[S2]Les fonds d’arbitrage de fusion se sont rués sur TNT cette année, anticipant des gains juteux alors que l’opération était sur le point d’être bouclée.[S3]Mais, depuis, la Commission européenne a émis des objections, à la surprise générale.",
      "question": "Quels sont les risques financiers pour les hedge funds en cas d'échec de la fusion entre UPS et TNT ?",
      "answer": "Les hedge funds pourraient perdre des centaines de millions de dollars si la fusion entre UPS et TNT échoue, car ils ont investi dans des fonds d'arbitrage de fusion en anticipant des gains."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’Etat britannique, qui a sauvé en 2008 les banques Royal Bank of Scotland (RBS) et Lloyds Banking Group en y injectant 66 milliards de livres, soit quelque 82 milliards d’euros, pourrait ne jamais récupérer sa mise, a mis en garde le 16 novembre une commission parlementaire.[S2]L’Etat détient actuellement 81% de RBS et 39,6% de Lloyds.La commission parlementaire des finances publiques a par ailleurs dénoncé des erreurs dans la gestion par le gouvernement du sauvetage de Northern Rock en 2007-2008.[S3]Le Trésor manquait de compétences pour comprendre Northern Rock.[S4]Il a mis trop de temps à nationaliser la banque, juge la commission.[S5]Le sauvetage de Northern Rock devrait coûter au contribuable environ 2 milliards de livres, selon la députée travailliste Margaret Hodge, qui préside cette commission.",
      "question": "Quel montant l'État britannique pourrait-il ne jamais récupérer suite au sauvetage de RBS et Lloyds ?",
      "answer": "L'État britannique pourrait ne jamais récupérer 66 milliards de livres suite au sauvetage de RBS et Lloyds."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Dans une interview à la Börsen-Zeitung, Reinhard Kutscher, directeur général d’Union Investment Real Estate, critique la nouvelle version du projet de loi qui va réguler les fonds immobiliers offerts au public.[S2]Il souhaite que soit retirée la disposition qui instaure une unique fenêtre de liquidité par an pour les souscriptions nouvelles effectuées après le 30 juin 2013.[S3]Il s’agit selon lui d’une réglementation totalement déconnectée de la pratique.[S4]Le mieux serait probablement que Berlin renonce totalement à imposer de nouvelles règles.[S5]La version initiale du projet de loi prévoyait même une interdiction pure et simple du lancement de nouveaux fonds immobiliers offerts au public…",
      "question": "Quelle disposition du projet de loi sur les fonds immobiliers est critiquée par Union Investment ?",
      "answer": "Union Investment critique la disposition qui instaure une unique fenêtre de liquidité par an pour les souscriptions nouvelles effectuées après le 30 juin 2013."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Durant la deuxième semaine de novembre, les investisseurs ont été confrontés à un cocktail plutôt indigeste de mauvaises nouvelles macroéconomiques sur l’Europe, d’escarmouches sur le budget américain, d’instabilité politique au Japon et de violences persistantes au Moyen-Orient.[S2]Résultat, la semaine au 14 novembre s’est terminée sur une décollecte nette de plus de 7 milliards de dollars pour les fonds d’actions américaines, et de plus de 1 milliard de dollars pour les fonds d’obligations américaines à haut rendement, selon les estimations communiquées par EPFR Global.Au total, les fonds actions ont terminé la semaine au 14 novembre dans le rouge vif alors que les fonds obligataires drainaient 5,29 milliards de dollars.[S3]Les fonds monétaires ont subi des rachats pour un montant net d’un peu plus de 7 milliards de dollars et les fonds diversifiés ont affiché une décollecte de 1,12 milliard de dollars.",
      "question": "Quel a été l'impact des tensions géopolitiques et économiques sur les fonds d'actions américains durant la semaine du 14 novembre 2012 ?",
      "answer": "Les fonds d’actions américaines ont connu une décollecte nette de plus de 7 milliards de dollars durant la semaine du 14 novembre 2012, en raison de tensions géopolitiques et économiques, notamment des mauvaises nouvelles macroéconomiques en Europe, des problèmes budgétaires aux États-Unis, de l'instabilité politique au Japon et des violences au Moyen-Orient."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le réseau international des Principes pour l’investissement responsable a annoncé le 19 novembre la nomination de Fiona Reynolds en qualité de managing director.Dans le cadre de ce poste nouvellement créé, Fiona Reynolds qui est actuellement CEO du Australian Institute of Superannuation Trustees, une organisation qui veille aux intérêts du secteur des fonds de pension australiens, sera responsable du développement de l’organisation et des activités au jour le jour.[S2]La responsable devrait prendre ses fonctions à Londres en février 2013.Par ailleurs, à la date du 9 novembre 2012, le réseau comptait 254 nouveaux signataires depuis le 12 septembre 2011, ce qui porte le total des signataires à plus de 1.100 signataires originaires d’une cinquantaine de pays et représentant un encours d’actifs sous gestion de plus de 32.000 milliards de dollars.[S3]Sur la même période, 61 signataires ont été retirés de la liste pour différentes raisons (démarche volontaire, non-paiement des cotisations ou non-participation à l'évaluation annuelle).",
      "question": "Qui a été nommée nouvelle managing director du réseau international des Principes pour l’investissement responsable ?",
      "answer": "Fiona Reynolds a été nommée nouvelle managing director du réseau international des Principes pour l’investissement responsable."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Après le scandale de la manipulation des taux interbancaires, la BCE plaide en faveur de rapides réformes de gouvernance, rapporte L’Agefi.[S2]Elle conseille de faire évoluer la structure Euribor-EBF qui gère le taux.[S3]Les instances de l’organisation bancaire devraient notamment être ouvertes à des représentants d’autres secteurs et s’attaquer aux «conflits d’intérêts inhérents».[S4]Surtout, la BCE souhaite que les régulateurs européens des banques (EBA) et des marchés (Esma) puissent enquêter en cas de contribution suspecte et sanctionner.[S5]Le panel des banques contributrices, au nombre de 43 aujourd’hui, pourrait aussi être élargi.[S6]Enfin, pour le long terme, la banque recommande de voir s’il serait possible de baser l’indice sur des transactions réelles.",
      "question": "Quelles mesures la BCE propose-t-elle pour réformer la gouvernance d'Euribor ?",
      "answer": "La BCE propose d'ouvrir les instances de l'organisation Euribor-EBF à des représentants d'autres secteurs, de lutter contre les conflits d'intérêts, de permettre aux régulateurs européens d'enquêter et de sanctionner en cas de contribution suspecte, d'élargir le panel des banques contributrices et d'étudier la possibilité de baser l'indice sur des transactions réelles."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’Association française de la gestion financière (AFG) et l’Association française des investisseurs pour la croissance (Afic) regrettent que l’amendement sur les FIP et les FCPI, adopté en commission des finances à l’Assemblée Nationale, ait finalement été vidé de sa substance lors de la séance publique du jeudi 15 novembre.[S2], Cet amendement proposait de loger les FIP et les FCPI dans une enveloppe plus souple (18.000 euros + 4% du revenu imposable) aux côtés des investissements en outre-mer.[S3], «La réintégration dans le plafond de 10.000 euros est d’autant plus grave que, si elle était confirmée, elle accentuerait considérablement la baisse de la collecte des FIP et des FCPI, déjà largement entamée par le manque de visibilité et les coups de rabots fiscaux, et de ce fait nuirait gravement au financement en capitaux propres des entreprises innovantes et régionales alimentées par ces dispositifs» préviennent ainsi les associations.[S4], Par ailleurs, celles-ci estiment que «le report pendant cinq ans de la réduction d’impôt excédant la limite de 10.000 euros ne permet pas - comme annoncé - de « préserver l’avantage acquis par les contribuables» puisqu’il amputera d’autant les possibilités d’investissement de l’année suivante».",
      "question": "Pourquoi l’AFIC et l’AFG déplorent-elles la réintégration des FIP et des FCPI dans le plafonnement de 10.000 euros ?",
      "answer": "L’AFIC et l’AFG déplorent cette réintégration car elle risque d’aggraver la baisse de collecte des FIP et des FCPI, ce qui nuirait au financement des entreprises innovantes et régionales, et réduirait les possibilités d’investissement des contribuables."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La Grèce aura peut-être besoin d’un nouvel effacement de sa dette mais une telle mesure ne doit être envisagée qu’une fois qu’Athènes aura mené les réformes structurelles nécessaires, a déclaré vendredi le président de la Bundesbank, Jens Weidmann.[S2]« Je considère le besoin d’un nouvel effacement de la dette comme une question ouverte », a-t-il dit lors d’une conférence organisée par le Süddeutsche Zeitung.[S3]Jens Weidmann a précisé « qu’un effacement de la dette seule ne résoudra rien.[S4]Je peux effacer les dettes et me retrouver dans 10 ans au même point qu’aujourd’hui ?[S5]La Grèce doit se réformer de fond en comble ».",
      "question": "Quelle position le président de la Bundesbank a-t-il exprimée concernant un effacement de la dette grecque ?",
      "answer": "Le président de la Bundesbank, Jens Weidmann, n’exclut pas un effacement de la dette grecque, mais souligne qu’il ne doit être envisagé qu’après que la Grèce ait mené les réformes structurelles nécessaires."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Vienne pourrait tenter d’annuler le contrat d’achat de 15 avions d’interception Eurofighter d’EADS si la preuve est fournie que des pots-de-vin ont été versés, a déclaré le ministre autrichien de la Défense.[S2]Les autorités allemandes ont perquisitionné le 7 novembre plusieurs sites d’EADS en Autriche, en Allemagne et en Suisse dans le cadre de l’enquête sur les soupçons de corruption lors de l’attribution du contrat de 1,7 milliard d’euros à EADS en 2003.",
      "question": "Quel pays pourrait tenter d'annuler l'achat d'Eurofighter et sous quelles conditions ?",
      "answer": "L'Autriche pourrait tenter d'annuler l'achat de 15 avions Eurofighter si des preuves de pots-de-vin sont fournies."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le député UMP Daniel Fasquelle a déposé, le 13 novembre dernier, une proposition de loi pour l’institution de l’alliance civile en complément du mariage et du PACS.[S2]«S’il faut être attentif à la demande de reconnaissance sociale et de sécurité juridique de la part des couples homosexuels, la réponse ne peut cependant passer, pour de nombreux Français, par le mariage et ses conséquences en matière de filiation : adoption, procréation médicalement assistée et mère porteuse» , précise l’auteur de la proposition dans sa présentation.[S3]Cette convention – l’alliance civile - instituerait un lien juridique entre deux alliés.[S4], Proposition n° 388",
      "question": "Quelle est la proposition déposée par le député Daniel Fasquelle concernant les relations entre couples?",
      "answer": "Le député Daniel Fasquelle a déposé une proposition de loi pour instituer l'alliance civile, une nouvelle institution située entre le mariage et le PACS."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Ce jeudi 15 novembre, les députés ont examiné le nouveau dispositif Duflot dans le cadre du projet de loi de finances pour 2013.[S2], Zone B2.[S3]Attendue par les promoteurs immobiliers, la mesure rendant éligible la zone B2, jusqu'à présent exclue du régime sauf agrément du préfet, a été approuvée par les parlementaires.Toutefois, cette éligibilité de la zone B2 sans agrément ne serait valable que pour les investissements réalisés au plus tard le 30 juin 2013.[S4]La Fédération des promoteurs immobiliers s’inquiète de cette disposition dans un communiqué.[S5]« L e texte voté réduira de 10.000 à 15 000 logements la production attendue de nouveaux logements en 2013.[S6]Il est essentiel que la suite du débat au Parlement supprime cette restriction et revienne au texte initial de l’amendement parlementaire qui prévoyait de rendre sans restriction les communes de la zone B2 éligibles au nouveau dispositif d’aide à l’investissement locatif pour une durée de 6 mois à compter du 1er janvier 2013, dans l’attente d’une décision du Préfet de région” indique-t-elle.[S7], Deux logements.[S8]Au lieu d’un seul logement par an, deux biens pourraient bénéficier du dispositif Duflot mais toujours sous le plafond annuel de 300.000 euros.[S9], Prolongation.[S10]Les députés ont rejeté les amendements proposant de prolonger le dispositif au-delà de 9 ans.[S11], Période transitoire.[S12]Les investissements engagés (réservations enregistrées) au plus tard le 31 décembre 2012 et actés au plus tard le 31 mars 2013 bénéficieraient du dispositif Scellier.[S13], Outre-mer.[S14]Le régime Duflot a été adapté à l’outre-mer.[S15]Ainsi, les investissements réalisés dans les départements et les collectivités d’outre-mer bénéficieraient d’un taux de réduction d’impôt de 29 %, au lieu de 18 % pour le Duflot métropolitain.[S16]L’avantage fiscal resterait étalé sur 9 ans.",
      "question": "Quel est l'impact de l'amendement du dispositif Duflot sur la production de logements en 2013 selon la Fédération des promoteurs immobiliers ?",
      "answer": "L'amendement pourrait réduire de 10.000 à 15.000 logements la production attendue de nouveaux logements en 2013."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Bic pourrait remettre en question un investissement en France de plusieurs dizaines de millions d’euros si la Commission européenne ne renouvelle pas une taxe antidumping contre les briquets d’origine chinoise, a déclaré au Figaro Bruno Bich, président du conseil d’administration du groupe français.[S2]Bruxelles doit se prononcer d’ici au 12 décembre sur le renouvellement ou non de cette taxe en vigueur depuis 1991.[S3]Les briquets ont représenté près de 27% des ventes de Bic au cours des neuf premiers de 2012.",
      "question": "Pourquoi Bic pourrait-il remettre en question un investissement en France ?",
      "answer": "Bic pourrait remettre en question un investissement en France si la Commission européenne ne renouvelle pas une taxe antidumping contre les briquets chinois."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Arnaud Montebourg, ministre du Redressement productif, attend des négociations sur la compétitivité engagées chez Renault qu’elles débouchent sur un accord équilibré.[S2]«Ce doit être un accord où en contrepartie d’un certain nombre de concessions des uns, il y ait des concessions des autres,» a-t-il déclaré.[S3]Arnaud Montebourg a appelé d’une part Renault à réinvestir et recharger ses usines en France, et d’autre part les partenaires sociaux à signer l’accord qui sortira des négociations entamées la semaine dernière.",
      "question": "Quel est l'objectif d'Arnaud Montebourg concernant les négociations chez Renault ?",
      "answer": "Arnaud Montebourg souhaite un accord équilibré où les concessions des uns soient contrebalancées par celles des autres, en exigeant que Renault réinvestisse dans ses usines en France et que les partenaires sociaux signent l'accord issu des négociations."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Non, la France n’est « pas le malade de l’Europe », le pays restant la cinquième puissance économique mondiale, scande le ministre français de l’Economie et des Finances dans un entretien.[S2]« Nous ne mettons pas en œuvre les mêmes réformes que l’Italie et l’Espagne car nous ne sommes pas l’Italie ou l’Espagne » souligne le ministre au lendemain d’une attaque de The Economist qualifiant la France de « Bombe à retardement au cœur de l’Europe ».",
      "question": "Quel est le point de vue de Pierre Moscovici sur la position économique de la France en Europe ?",
      "answer": "Pierre Moscovici affirme que la France n'est pas « le malade de l’Europe » et souligne qu'elle reste la cinquième puissance économique mondiale, tout en expliquant qu'elle ne met pas en œuvre les mêmes réformes que l'Italie et l'Espagne."
    }
  ]
}